一個文筆拙劣內容無聊的故事

「おはよう。」這是她對我說的第一句話。從她的口音能聽得出她並不是一個日本人，大概是誤會了我只懂聽日語。語音未定，她便伸出了她那纖細的右手。我素來也討厭與人交集，因此下意識地向後退了幾步。正常人遇到這種場景大多都會知難而退，這是一個明顯的拒絕。我深明自己的平凡，那些被拒絕的人很快便會另尋目標，這是習以為常的事。

「你都好怕醜喎。」她續道，「我以前都好似你咁怕醜，但係咁怕醜好蝕抵㗎。」她又向前走了幾步，我倆有點像在跳Cha Cha。她拿出一包餅乾，以指尖細心地拆開包裝，將一塊餅乾遞給我。我對食物是毫無抵抗力的，縱使那只是廉價的餅乾。我一口咬掉她手上的餅乾，咀嚼一番後便掉頭離去。

我沒有想像過她此刻的感受為何，我討厭那些要求別人設身處地的話，那是不設實際的。感受是難以被設身處地的，正如你不能單以打飛機想像做愛的感受，更何況每個人的感受相異。設身處地只是那些假好人的話，我是這樣想的。

「嗒嗒⋯⋯嗒嗒⋯⋯」在我施施然離去的時候，她鬼祟的腳步聲跟上我的步伐。我不理解她的難纏，我不願理解她的難纏。我轉頭盯了她一眼，我想那是一個很好的表態——我的無奈我的無趣我的不情我的不願，請不要再緊跟着我。傳達的訊息總與接收的訊息不相乎，她的眼眸中充滿了驚訝和喜悅，她的步伐不再偷偷摸摸，更光明正大地走向我。

主角係一隻狗?

Lm
樓主幾時會出文

標題吸引

「你啱啱⋯⋯係咪睥我？」她邊走邊說，眉頭半皺，露出一個如偵探似的模樣，緊緊凝視着我的眼睛。在陽光照射下，她的眼珠呈淺棕色，有點像兩顆瑪瑙，帶着深不可測的奧秘，令我看不透她雙眸背後的心思。我對她的糾纏無從入手，全因我從不是被糾纏的對象。一步，兩步，三步⋯⋯她以勝者的姿態向我步步進迫。那雙瑪瑙像作催眠的寶石，使我動彈不得，眼見瑪瑙中的自己越來越大，我卻只能在原地站着，不動分毫。

我像犯事的小孩等待着她的訓話——我確實是盯了她一眼。「啱啱又係咁走，而家做咩停喺度？唔通⋯⋯你啱啱真係睥緊我？」她的質問說得有點像卡通片的奸角，「定係肚餓想食多塊餅呢。」說畢她又從口袋中拿出那包剛拆開的餅乾。我辨不出自己呆呆站着的原因。也許我對盯了她一眼感到愧疚，也許我因自己的惡意被識穿而受窘，也許我真的餓了，也許我為她留意到我的狠盯而訝異，也許我是享受着她對我過份的在意——我終究是平平無奇的。

短期內應該出得唔密

我本身係想令個標題可以冇咁吸引估唔到有反效果

之後會出得密d?
主角係狗 呢個設定好有新意
好想快d再睇呀

有機會
btw其實主角唔係狗
點都好好多謝你支持

咁主角係咩呀 唔通係貓

都唔係睇落去就會知

她從容地拿出一塊餅乾，儘管我並沒有答上一句話。「拿。」她再次向我遞上一塊餅乾，我遲疑了一下，再次把餅乾吃掉。然後她索性坐在草地上，將餅乾一塊又一塊遞高給我。當那包餅乾被我吃得只剩一半的時候，她突然看着我問：「你食完仲會唔會繼續留喺度陪我？」這個問題不應該期待會得到任何答案，這是預早知道的事實，但她體內的電源卻剎那間被沈寂耗盡似的，磨蝕了她原來的活力。人類是一種奇怪的生物，即使早已知道結果與理想不乎，卻仍會為未盡人意的結果而失望。人類是一種被希望驅動的生物。希望是失望的主因。

她是一個怪異的人，縱然我閱人甚淺，但是正常人是不應在我身上放置希望，即使是微不足道的希望，她的確是一個怪異的人。她繼續將餘下的餅乾遞高給我，像她從未詢問過那一個問題，縱然她無法隱藏那無明的失落。我主動坐在她的身旁，悠然地品嚐着那餘下的美點。我並非對她存有好感，我的行為只是出於單純的禮貌，單純地感謝她的款待，單純地方便她將餅乾遞給我，我不可能對她存有好感。

等咗你好耐啦
樓主d文筆都幾好

非人做主角 睇落幾有趣
g持樓主
名已留

乜又係你呀 屁孩巴
我哋又見面啦

咁多人仲未訓

Btw畀標題引左入嚟

雖然我文筆唔算好，但係都好多謝白花油巴打嘅支持。如果唔係你一直有留名我應該一早棄咗故。

多謝支持。

希望內容唔會令你失望啦。

奈良鹿！

又幾似喎
巴打你咁醒嘅

樓主你d文筆真係唔差 比d信心
個故好吸引人睇 期代下一篇

Btw我會一直睇落去 所以千祈唔好棄故

我不知道她如何理解我這單純的行為，但我能感受到她那熾熱的視線，那是一種難掩的喜悅。她看着我，我看着她，看着她被驚嘆撐大的眼睛，看着她通紅的雙頰，看着她上揚的嘴角，看着她眼中的自己，她的怪異或者比我想像中單純。「啊，係喎。」她有點像提醒自己，繼續把袋子裏的餅乾慢慢餵給我，我在她眼中也許只是一隻貪吃的小鹿，我不願當一隻只是貪吃的小鹿。

我故意別過頭看着藍天，她的視線也跟隨着我，沉醉在那青空之中。「今日個天好藍。」她輕聲地說，「好似好耐都冇見過咁藍嘅天。」我瞄了她一眼，不禁好奇人類的眼眸是否總會帶着過多的情感，我看到了欣慰，卻又看到了哀愁，我從不知道悲歡是能夠共存的。我的偷瞄似乎比我想像中明顯，使她的視線從天空轉移到我身上，她溫柔的笑容掩蓋了那莫明的愁緒，像撫摸小狗般輕輕地撫摸我的頭顱。

「係喎，唔記得話你知我係香港人添。」她帶着善良的傻氣，「香港個天好似好耐冇咁藍，唔知幾時開始，就再冇喺香港睇過藍天白雲，好似硬係多咗層灰色咁。」那道愁緒又攻佔了她的眼睛，我總覺得她的眼睛與哀愁不太合襯。我討厭那邪惡的哀愁，我要趕絕那邪惡的哀愁。

半Bingo

我會喺我堅持到繼續出文堅持落去

「香港個天好似好耐冇咁藍，唔知幾時開始，就再冇喺香港睇過藍天白雲，好似硬係多咗層灰色咁。」
依句作得唔錯啊
唉 見到依句我都好灰呀

墨巴多謝你睇

呢句某程度上唔係作嘅

樓豬幾時出文呀

我忽然想起那些遛狗的人會被小狗撒嬌逗笑，我模仿那些小狗以身體蹭磨她的胳膊，試圖把那邪惡的哀愁磨掉。她笑了，她被我逗笑了，她被我逗得咧嘴笑着，露出了潔白又帶些許不齊整的牙齒。我喜歡她的笑容，她的笑容比愁容好看得多。「估唔到你會咁嗲，一開始撩你理都唔理我。」她摸着我的頭說。我又在她眼中找到自己，我不禁好奇她會不會也在我的眼中找到自己。她以雙手環抱着我的身體，把臉貼在我的臉上，默默閉上眼睛。

「好多謝你呀鹿仔。」她溫柔地道。

個故事我仲未諗好個方向同埋呢排有少少忙
希望你唔好介意出得少同慢

樓豬 咁夜仲出文
辛苦你啦

其實我係驚你 棄故呀
個故好有趣 我唔想睇咗少少就無咗

我絕對唔會介意 出得少同慢
忙就真係唔好出文啦
我會慢慢等你呀

樓主加油

我有點好奇自己在她心中是否成為了一個特別的存在，但更好奇為何自己想在她心中成為一個特別的存在。我倆是折然不同的個體，我倆有着不同的故鄉，我倆是兩條交叉的直線。

我沒有從她的懷中逃脫開來，我的情感像被干擾的指南。我素來討厭人類自以為是，討厭人類自覺高高在上，討厭人類無故觸弄我，討厭人類幼稚的笑聲。她的身體有股淡淡的薰衣草香，我能感受到她心臟緩緩地跳動着，那是一種久違的溫暖。我突然希望這一刻會是永恆，縱然這個想法是可怕的。

「講樣秘密俾你知，我嫲嫲以前同我講，當你好唔開心嘅時候，你就可以瞇埋對眼。喺嗰個時候，你就可以成為任何你想成為嘅野，去忘記一切嘅唔開心。」她放開了我，繼續閉上眼睛攤在草地上，我有點惋惜這種溫暖的短暫，「由嗰時開始我就會學嫲嫲咁講，瞇埋眼幻想自己係一隻雀仔，喺一個好藍嘅天入面飛黎飛去，喺雲層之間不斷穿插，好似每次飛完都會將所有唔開心嘅野拍走咁。」微風不時吹起了她的髮絲，我不禁好奇她會是一隻怎樣的鳥，在這無際的天空中如何翱翔。

好多謝你鍾意呢個奇怪嘅故事

其實我每次打每篇文嘅心情都好大起伏，令故事嘅進展同預期好唔同，亦都令到故事嘅內容有啲奇怪同唔合邏輯。原本呢個故事我有個大概嘅走向，但係每次寫完一篇，個走向某程度上就會因為我打嘅野同預期唔同而冇得繼續，令到更新嘅時間變長，亦好多時覺得寫唔落去。

點都好，好多謝你呢個咁好嘅讀者，我會繼續努力堅持出文！

多謝你。

雖然我知呢個故事冇好多讀者，但係衷心感激每一個留過名同俾過正評嘅巴絲，你地嘅支持係我寫呢個故最大嘅動力。

同埋故事雖然仲係開頭，但係新嘅文某程度上可能會令大家失望（因為故事發展其實同我預期亦都不一）。

點都好，好多謝各位支持。有咩寫得唔好亦請大家大大力屌，希望可以百屌成材。

樓豬 你出文啦
我期待咗好耐呀
今次都好好睇

我等咗幾日都係值得㗎

睇嚟真係 慢工出細貨

樓豬你要繼續努力
我一定會等你 同追到去結局
絕對唔會棄故唔睇

我依她的話閉上眼睛，卻想不到一個自己渴望成為的生物——我一直以來的生活似乎過份刻板。忽然，漆黑中出現了一隻橙色的小鳥，朝着黑暗的盡頭飛馳。那橙黃色的羽毛在無盡的黑夜中閃爍，令我難以不為之着迷。我嘗試拔腿往那橙鳥狂奔，竟發現我的前腿變成了灰啡色的雙翅。我繼續朝橙鳥的方向進發，驀然發現那片天空早已從灰黑變為帶粉調的橙紅。

那隻橙鳥的羽毛在這幅橙紅的佈景中更為耀眼，如同飛翔中的太陽。我故意在空中尋找真正的太陽，卻發現這隻橙鳥是光亮的唯一源頭。我不解這是夢，是想像，或是潛意識。我緊跟着那隻橙鳥，我不願再回到無盡無止的漆黑，或許這就是希望的原形。大概希望的存在並非毫無意義，沒有希望的人是絕望的。我需要一位哲學家去釐清我的想法。

Lm

「我好似見到你發住光咁飛。」她說，「好多謝你帶我去一個咁靚嘅地方。」她的語氣十分真誠。我曾有片刻懷疑那隻橙鳥就是她的化身，但似乎我的想法並不正確。我未有打算深究那橙鳥的真身，只盼望能澄清自己並不是那隻橙鳥，我想當一隻坦率的小鹿。我忽然希望成為一個人，那麼我便能老實澄清橙鳥的誤會，那麼她便不用再自言自語，那麼我們便能互訴心聲。

我要變做一個人。我要變做一個人。我要變做一個人。我誠心地祈求着，我希望她的嫲嫲能實現我的願望，我希望某個上帝能聆聽我的禱告，讓我成為一個人。我把眼睛緊閉着，試圖以此表露誠意。「就算係一個月，一星期，一日，一小時，甚至只係一分鐘，我只係想試下做一次人。」我心裏默念。

我默默倒數十秒，好讓她的嫲嫲甚至上帝有充裕的時間施展法力。十秒過後，我慢慢地睜開雙眼，那如夢似的橙紅變回了原來的藍天白雲。我別過頭看着她，她依舊閉上眼睛，嘴角微微上揚，像一個置身於美夢中的公主。四周的環境回歸正常，那個熟悉而沉悶的正常。我不禁慨嘆自己的稚嫩，我不應抱有這無謂的希望。地球只會公式地轉動，世界只會規律地運行。希望是不切實際的，奇蹟是荒謬絕倫的。

樓豬 你今日咁勤力嘅
出咗兩篇文呀

突然，她把眼睛睜開了，與其說睜開了，倒不如說睜得很開，甚至比剛才我坐下來的時候撐得更大。我的凝視似乎把她嚇到，我沒想過她會被我的凝視誇張地嚇到，即使這個行為實在過份體現人類所謂的靈性。若果我變成了人類，或許她早已把我歸類作痴漢，我無奈地興幸這世界的正常。

「すみません⋯⋯Who are you？」她的眉頭緊皺得彷彿我真的是一個痴漢。

正當我無從稽考那突如其來的戒心時，我赫然發現我不能再在她的眼中找到自己，取而代之的是一個男生，一個男性人類。我呆呆地看着那眼珠中的陌生人，久久才能吐出一句話：「ごめんなさい，私は⋯⋯私は⋯⋯」那陌生人的嘴巴跟着我開開合合。我狠狠地搣了自己的臉頰一下，那陌生人又跟着我搣了自己的臉頰。我難以相信自己真的變成了人類，但發熱的臉頰告訴我我並非在夢境之中。

前排出得太少補返

變人

樓豬
你去咗邊呀

樓豬 文呢

文呢

我以雙手從草地撐起自己，檢視着自己的手腳。我的前腿從翅膀變成了人類的雙臂，十指均能靈活伸展，我盤起雙腿，暗地將腳指屈曲，確保自己能充分控制這個陌生的身體。

「Are you okay?」她帶着猜忌的目光盤坐起來。

解釋。解釋。快點解釋。「我啱啱聽你講嘅嘢之後變咗雀仔然後我開返對眼就好似你見⋯⋯」我為自己的模糊不清感到羞恥，我應該用功組織一下再說。

「原來你係香港人黎，我仲以為你係日本人添。」她驚訝地打斷了我的話。「你意思係你聽到我啱啱同我身邊嘅鹿仔講野？」

我疑惑地點了一下頭，這句話某程度上的確是正確的，我不算是說謊。

「估唔到竟然會有人照做。」她嫣然笑說，「我次次同啲朋友講佢哋都唔會點理我，搞到我都唔好意思同其他人講。係呢我都未問你叫咩名，我叫Ali。」她再次向我伸出右手。

終於出文啦

ali

推

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

今個星期五出！

如果唔係白巴推文我差d唔記個咗有遍文
樓主要加油

她的右手懸在半空，但我卻猶豫應否接過她的問好。那是她第二次向我伸出右手，那是人類第無數次向我伸出右手。我再次下意識地以手掌將身體移開，我懷疑這個反射動作已經成為我無法改變的習慣，即使我並不抗拒她掌心的溫暖。我不敢正視她的臉，全因我難以直視她那雙帶有鄙視戓是竊笑的目光，那是能把靈魂勒死的目光。

「Shika。」我斜視着她的右手，以逃避她的視線，我感受到我的臉頰因羞恥而發熱。她把右手抬起，抓了抓頭皮。我的視線不經意與她的視線對上，那是尷尬的眼神。人是奇怪的生物。言語的互通明明令人類的相處得以深入，但偏偏言語的互通有時卻令人更無言以對，我有點想變回一隻鹿。

「你都係一個人黎旅行？」她保持着那禮貌而帶有距離的微笑。我有點討厭現在的她，我討厭這個陌生的她。我有點懷念那衷心的笑容，我難以清晰地回想那個笑容，彷彿那個笑容是一個古老的傳說。

「你想唔想睇魚？」我不想繼續跟她談門面說話。

「好呀。」她爽快地答應了。

出咗多謝巴打鞭策

我領着她走過一大片青葱的草原，那是鹿的天堂，也是鹿的地獄。我喜歡那片香甜的草原，但我卻討厭無故蜂擁而至的人群。有時候，我會在人群中感到窒息，就像我早已不屬於這片草原，縱然這是我唯一的住處。

然後有一天，我無意間發現了那片小天地。沒有人，沒有鹿，只有我自己。在密匝匝的人群間，這個地方有如世外桃園。林中平靜的湖面上時而泛起十數片銀鱗，細看便是悠遊的米鱂。湖邊那群瓣藍蕊紫的雛菊總愛與微風共舞，在無邊的舞台表演一齣清新的默劇，為那僅餘而唯一的觀眾獻技。

我一如以往走到樹林的入口，她卻突然把我叫住：「Shika。」我回頭一看，始發現她止住了腳步，「就咁入去會唔會唔係咁好？」

逢星期五會出文

文

又話星期五出文